【交易佣金要降低】低調置業討論區(59)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

租樓費用計算機

上一個post

lm

新POST LM \|/

留名先

成個仆值要俾成 18-19 萬佣金，肉都赤埋

Thanks

舊post已滅

搵笨柒搵到立立拎

劉明

又一post

個人認為hse28 網頁版是垃圾

全城匯 6百萬單位好似得幾十個...

繼續留名 跟咁多位巴打學嘢

10幾萬攞去裝修不知幾好

真係靠你哋打破不合理代理佣金制度，幫助上車者減低啲成本，我唔願意做但願意睇到有人成功

上個post已指出呢樣嘢嘅不合理性

做生意以我經驗，解決到人嘅生活難題就有生意，唔理做邊行，基本冇分別

行入地產舖，未睇樓已經先要簽睇樓紙，保障既竟然係AA ，而唔係買賣雙方，有咩行業會係咁

置業成本會低左

咁多人入票
唔知入唔入好

收租佬唔係蠢人，當平台work有口碑有信用人就會向事實低頭認同，paypal最初我都唔用嘅，網上隔山買牛睬你有味，小試冇事有信心咪用囉

不過要防人搞破壞，例如狂約業主放飛機令平台公信力下降之類

置業post好快會受到AA圍攻，講佢哋喺樓市不可或缺嘅原因

要不是AA你樓都無得買了

攻城aa帶頭

按金制度可以防止，雙方都係，例如200蚊賠償冇預警冇交帶失約一方

Lm

要影印所有文件，另外票backdated到6個月前嘅2星期 ,到時自動作廢

個陣我用手機影低，另外支票抬頭我係寫左律師樓名

兩房獨立廚房 起步7百萬
要重新計數

我有 AA 牌，但無執業，本來覺得 AA 業界有改善空間。可惜痴起條筋走左去左 HKU 讀書，無跟進。如果幫到手，可以出分力。

另外，HKU 好似有 funding 俾 startup。

我願意做小股東唔願意做嘢，當買股票分股息，蝕咗由佢

新post留名

一般樓價2-5%，隨你，對賣家表示誠意咁解

香港業主會

唉，為左隻AA狗
又令到舊post一晚爆左

強烈要求下個post開始
第一頁加番個
防範AA守則
比大家參考

Very good idea

問A大哥，佢有幫襯

加句
歡迎討論 撈免問/私了

條AA 一講二手樓買賣就唔撘嘴
淨係做一手樓 講兩句就收佣
唔得怪得之大家咁唔鐘意佢

原來二手樓買賣價要問AA

雖然我覺得
呢個爐唔同一般game動漫估神
一個月搵30k問點使嗰類post

在座傾得都係成年人
識尊重 又知條線喺邊
block list呢啲小學雞嘢就免了
自律啦

上面條AA究竟洗舊版未?
大家講到出面都不知廉恥

乞食就去第二度啦
冇人問你又自己貼張圖出嚟

又話入鄉隨俗又要R客

無黎一輪比AA入侵左😳

有新盤嘅日子都會有AA入黎

其實啲AA講咁多做乜，一句回幾多成咪得

black and white 寫出來

我都好隱晦了

樓上位aa
幫我計下全城匯b plan
我當5座16b
首期幾多
頭3年每月供幾多
4 5年供幾多
打後供幾
利申：幫人問

好心你地私下傾啦， 唔係個個業主對新盤有興趣

海璇開價5萬一尺

等睇北角gogogo

佢係咩位置？市中心？

出左價單？

兩老 紅雞fd路邊社消息

誠哥都4萬
佢個位大海景 連自家三個商場圍住
乾濕市場 好合理既

等睇真價單

最靚果d 特式單位五皮一實呎唔出奇
不過海璇既海景望唔到中環尖沙咀一帶，比維港頌差少少

05 年新記凱旋門，頂層特色單位都三皮一呎建呎，大約咪四皮實呎，過左 13 年間只係加左25% 真係好克制

跌都唔多，收租

Congrat

海之戀賣成點？700 起標

放咗幾耐？新高？

陳茂波：解決上樓靠增建資助房屋

想問下大家入伙個陣會唔會拜四角，因為唔想滴到周屋蠟燭 。而且間屋本身都有人住緊

由緊要自己信唔信

其實我地年輕一輩就唔多信，不過屋企人話一定要，諗住水佢話拜左算

下午有兩件事發生

-全城匯加推
-時事台手足會係遊行時宣布香港獨立

Cc台嗰啲就唔好講啦，冇邊個有腦嘅，多數放緊暑假

宣佈香港獨立叫2句，人哋咪當傻嘅睇

（好耐冇入來依個Post. 買左樓之後又睇返股票搵結婚錢。 ）

真心請教AA 個market 又話二手成交冰封 係靠一手樓撐住個市，點解AA 註冊人數不斷上升？

以前我有個同事判別樓市幾時見頂，就係當AA 人數下跌又或者地產舖數目跌既時候.

非AA個人意見，當開始無乜銀行cold call 問你借唔借錢，就可以係一個預示

今日借錢都仲係好易，就即係貨幣繼續貶值緊，儲資產比儲錢好

唔關咩嘢絲事嘅，事實冇可能發生，大叫幾句有咩用

係，個世界唔會因為你有理念鳩叫幾句，唱下歌就改變到

有d小朋友連屋企既藍絲兩老都改變唔到，點去改變大環境

人追求係幸福生活，同個人、財產安全為最多，唔係口號，講我聽我信你點保證好過依家? 獨立後變咗菲律賓，美式民主建設嘅國家呀，夠民主喇啩

等全城匯賣咗先放啦

走向菲律賓居多，到時輸出港傭同菲傭競爭

粉嶺邊度，而家400呎以上都要500

起得成都唔知幾多年後，淨係批錢過立法會都唔知幾耐

其實香港係行緊去菲律賓既路上，曾經同日本有得鬥，但根深蒂固既利益集團導致官官相護，有錢人高人一等，結果權貴生活品質高過歐美，平民賤過袋底泥，大學生要做傭工奴隸，香港要改變，革命既地方係商業經濟而非政制，有錢先有牙力

香港唔會走向菲律賓之路，最簡單一點暫時嚟講係管制法例未算多如牛毛，產權亦明確，但競爭力弱咗冇可否認，主要係官員無能，眼光太短視，產業單一，另外係人嘅質素確實比以前差，望吓地盤有幾多人肯落手做，講嘅人多做嘅人少就知

【名家搶先睇】居屋不應幫人發達（張一鳴）

即時財經 2017-08-20 12:00:51 HKT

最近有報導指，政府正在研究把居者有其屋（居屋）定價和市場價脫鈎，大幅低於私人市場價發售，其實以現時私人樓價水平，如果不脫鈎又不提供額外財政資助，基本上大部份市民都未能承擔這些樓價水平。

所以筆者不反對這個脫鈎想法，但最重要是先設立機制，如果買家將來轉手賺錢，收益大部份都應回歸政府及納稅人所有，因為這資助房屋的原意是用納稅人的資源幫人上樓，不是幫人發達。因為市場不會理會居屋業主購入價，只會用私人房屋市場價格作為標桿，打折後成為居屋二手市場價格，可以肯定這些居屋買家有很大的套利空間，如果沒有退回利潤機制，他們中簽第一天就已經成為香港的「富翁」了！

財政司司長評論要幫市民上樓，就要增建資助房屋，筆者不反對這個想法，但首先政府要解決過去幾十年都出現的老問題，就是政府建築監察不足，個別也牽涉貪污，政府房屋建築質量為人垢病。

大家還記得多年前的短樁問題，或是最近有報導指居屋收樓質量極差，港珠澳大橋水泥磚做假，高鐵大幅超支等，都代表政府不是最適合且有成本效益的執行者。或許因為可選擇的承建商或其他參與者不多，就算他們犯錯，懲罰也明顯過低，阻嚇力極微，政府是否應該考慮引入更多承建商等的參與者，製造更多競爭及提高罰則？

以現時政府對居屋的政策取向，可以預見將會重複過去香港房屋市場的歷史，就是房協及房委會再次坐大，很多優質地皮都會被用作興建資助房屋。

張一鳴

居屋一向以市價7折再售賣合資格者，再加上補地價成為完整私樓，市價脫鈎只應該賣返比房協、房署，做另一個市場，唔係2折買入補地價推向自由市場，明顯財富轉移，將公帑送比人

全城匯想買一房係咪無咩機會抽到

好多人

資助房屋就唔應該有自由市場，就算賣都只可以原價賣俾政府，更加唔可以加按

呢個同意

一房有機
600內2房就冇

佢地講完都無人理

財經區，講番財經算，唔係又變罵戰post

我都係買左粉嶺，兩年前買，而家估價升左90萬，CLS

是咁的, 細佬我同條女諗緊買個細細地既單位同居結婚
有冇巴打有推介?
少少背景資料:
兩人月入加埋大約50K
手頭上有大約600K (cash + 股票)
要求好簡單: 一房/兩房 唔好太舊 (唐樓不了)
唔該哂巴打

600k買到400萬樓下，25年算唔算太舊？應該得返嘉湖山莊同各居屋

冇房既有溱柏300尺開放式

屯門市廣場/時代廣場搏吓細單位，最近嗰度啲業主肯減價，要大面積就要自由市場居屋

我都係諗到V巴講呢兩度，舊舊地，但勝在就腳

元朗好乜個啲單支？

仲有等嗰個單支屯門城。點開賣，唔趕住住睇吓幾錢，平就可以考慮

長沙灣 荔枝角應該無

利伸住元洲村

按揭攪唔掂，市區單支樓齡高未必估到價，屯門市廣場/時代廣場一定估到，而且他日換樓容易好多

90

呢排貼番市價，唔似前排冇新高唔賣

嗰度非常易租出，算係收租佬首選，銀碼唔大管理費平，收租抵買過瓏門，10000-12000市值租金，睇尺數同裝修，呢輪嗰兩個屋苑業主似乎有價講，去撞吓運氣

我老婆訂咗張sofa 2皮幾冥幣，讚到天上有地下無咁濟，我到時睇過係咪真係

本身有佢優點嘅，交通總匯，面積大實用管理費平，缺點舊，居民老年化，商場食肆差，不過買賣容易換樓易，價錢唔貴上車易，冇記錯除沙田另一個居屋，以呢度流通量屬全港第二

唔係穗禾苑，唔記得咗，穗禾苑鬼設計，lift唔知搞乜鬼，送貨上門都要貴啲 行落去火炭站還得，行上去冇命，位置唔得價錢反映咗

愉翠苑?

屯門做嘅客對象唔同，返強國返機場返西九龍工為主，大概2019年機場接駁路起好，真係唔使驚冇人租，三跑點差都製造到三兩萬職位，市中心除咗城。點單支，已經無位起樓

我睇法已經高水晒，邁亞美花園都炒起晒，嗰度吹屯門南站，十年都唔知得唔得，現在唔算就腳,不過如果揀到邁亞美花園冇漏水問題嘅單位，有露台嗰啲係好正，個海靚過荃灣西多多聲，如果唔介意居屋，近蝴蝶灣嘅美樂花園都正，下面沙灘，海景居屋，面積大

8百幾尺有露台邁亞美花園唔漏水單位自用執靚佢好正，揸車嘅更好，9球幾，諗過有錢再買自用

真唔記得，睇報紙講

V巴識貨，你都好熟屯門

皮嘅，佢話住貝沙灣、港島南區都喺度買報送貨地址喎 不過我信佢，歐化、芝曼尼睇過晒佢都話唔得

又打快快打錯字

我覺得唔會點平

我選樓區域一就港島、一就屯門，九龍我唔多諗嘅，我個人認為最後牛屎區最後樓價同九龍差唔到5%

實甩到手

邁亞美咁多年嚟都好值錢，景觀一流，係衰在漏水

前排以屯門巿廣場同時代廣場個開價真係

啓德區效應，當啓德區越起越多就出現影響，租盤會多

荃灣西開賣、尤其是全城滙，打死咗大西北新樓二手樓，Park Yoho Genova 13000/尺呢輪一間賣唔出吧，如果城。點呢輪開賣，佢唔敢叫價高嘅，細發展商冇實力坐貨

果邊好多實木+ 真皮O既好靚
不過真心係好貴

有興趣住牛屎區嘅呢輪可以諗諗，荃灣西幫手壓住個價，交投減少，業主有價講

全城匯做到野

本身揸車所以邊區冇所謂，不過唔想離島咁偏 依家都係緊屯元天，巴打覺得豐景園點？

嘉湖其實有諗過，但一睇成交紀錄，原來已經42X , 43X萬，冇得諗

佢個法團好似痴咗去何君堯度

佢個則間一間房會好奇怪，我地唔鐘意開方式，唔該巴打先

翠林花園，豐景園巴打又點睇

咁就碌撚喇，何君堯

我唔肯定，唔知係豐景園定啟豐

巴打屯門荃灣有冇咩樓6m 下2 房好
最好唔好太舊
今日第一次睇樓
睇左卓爾居好似都唔錯
但驚屯門搭車耐
麗城海濱綠楊好似幾好但又30 年

btw 睇樓/同agent deal 有冇咩要留意
今日都係膽粗粗求其入左間

[member] 翠 都有諗過 但都係見冇乜成交
我都中意麗城多d 但d 價企得硬d 好似
上面巴打話疊
卓爾居係咪應該好住好過疊

600有得諗

唔好意思 想問下
邊度睇到呢個週末既2 手成交資料
唔該哂🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

百份報即時財經版會有更新

小道消息話屯南站會暫時hold 起（不能提供出處）

屯門只有條接駁路去機場係一兩年實現，投資嚟睇搏屯門南站不如搏洪水橋，呢個區域發展有藍圖

隔離青馬POST屌晒鬼,成個屯門元朗塞死晒
一夜還原屯門公路塞幾個鐘既情況

所以要近鐵路站，西鐵屯門站&兆康站冇上唔到車問題，等條機場接駁路搞掂

佢老豆隨時上億身家

設施未整好就實行雙向收費，做 project plan 條友要捉出去打

人地真係理撚得你
做獨市
再串d叫你去搭機場快線都仲得

邁向收租佬之路

今日塞死青馬大橋，上次就𧄌船撞橋封閉，呢條屯門到機場接駁路唔盡快起好，趕飛機啲比佢玩起

唔同既，上次係連機鐵都要停，呢次無咁大獲

大西北去機場唔會搭機鐵，要兜嚟兜去，唔塞車搭A線快線由V City 上車計50分鐘左右到機場，所以我去旅行冇搭過機鐵

等緊屯赤連接路

呢條路唔使兜去青馬大橋，直接行海底隧道過去機場，話15分鐘到達，當加多10分鐘都係25分鐘，計效益絕對有用，我睇舖王頻頻係屯門落重注，又搞酒店又盛，我諗係食埋遊客條水

記住旅行早啲出門，我每次早2個半鐘到機場，就係避免塞車飛機上唔到，要claim旅遊保險

我見有人話聽日早機,打算今晚入定機場先

可以唔洗，青衣機鐵站去機場30分鐘

遲到好似無得claim ，特別係機鐵仲行緊

[member]唔該各位band友 /member]

巴打aim幾錢？

最出名果個叫T- town

仲以為你講緊天一商城添
頌富商場幾時有個咁Seven既英文名㗎

話9月開

好好笑

想問下大家意見，
老家住馬鞍山，如果大家係我
如果樓價差唔多，大家會選擇住反老家附近（錦英苑）
定係去屯門（疊欣庭）？

錦英好處就面積大d,近老家多d，但距離鐵路較遠同埋無車位
疊欣庭就附近有西鐵，有車位，但面積細d

唉⋯好煩惱，屋企人就叫我去屯門，話升值機會大過馬鞍山，但我自己又想住間大d既單位，大家會點揀

講多小小，自己就渣車九龍反工，老婆就坐火車都係九龍反工，兩個單位都差成100呎

渣車返工係咪車位緊要啲

7.5m 應該唔難，海之戀都差不多

車位

1. 第時會唔會生小朋友，會O既近屋企方便照顧
2. 睇你地2個鐘意大D 定咩

錦英苑+1，近家人對未來有小朋友會好d ，地方大少少生活都舒服點

好奇問下你屋企人點得出屯門會升值潛力高同mos 既結論

真係五皮一呎
天𤫊兩房 78/F 實 693 3552 萬沽出....

太子邊間 巴打介紹下

Me too

哇 巴打都好硬下
北角細價兩房好租d
3房都唔差 但4房真係另一個世界
小弟未見識到呢個level

之前租港運城3房出去比兩房慢勁多
兩房吉左兩個星期即簽約 唔駛deal好多
三房最後租左比個big4狗 family
但新樓真係好靚但好貴

連車位又唔同講法
但北角好位少少都2.5m up

但4萬蚊上寶馬山租係唔錯
天后廟個頭唔差
落少少就大坑

你諗下寶馬山同北角港運都係用個個配套
寶馬山花園成日有shuttle 落春央街比賓賓買送
好少人落電氣道個個

陳超國：檢討補地價評估利樓市 (00:40)

【東網專訊】香港測量師學會資深會員陳超國在產經專欄「名家筆陣」中表示，1997年之前，補地價項目為住宅供應主要來源之一。那時地政總署評估補地價金額時尚留有利潤空間給發展商，故發展商樂於進行補地價，把不少棕地及其他特殊用途土地轉化為住宅發展，提供大量住宅單位。

約於十多年前，地政總署主理評估的高官退休而換了新人接任，這位新接任高官改變了多年來建立的不明文規定，補地價評估變得十分進取，往往取締了留給發展商的利潤空間，自此發展商對須補地價項目興趣大減。加上城規及環保的諸多關卡，棕地變屋地的項目更少之又少。

估價並不是科學，而是一門藝術，其中涉及大量測量師的個人判斷。同一個物業，不同測量師會有不同的評估結論。當然，若市場類似物業有大量近期成交案例可供參考，不同測量師的評估均受這些案例提供的數據所約束，分歧不會太大。

相反，若須評估的物業比較特殊，可供比較的成交案例少而物業質素差別大，測量師的個人判斷因素便大增，評估結果可相距甚遠。不同測量師評估太古城一住宅單位及一個發展地盤，前者的評估差異會較後者的評估差異小得多。

沙士後，政府暫停主動賣地，土地成交數量大幅減少，進行補地價評估時因而缺乏土地成交數據直接比較，測量師便依賴剩餘法來評估土地價值。

惟剩餘法有不少先天不足之處。剩餘法是假設地皮進行發展，估計賣樓收益再扣除發展成本及利潤等得出地皮價值。結果的準確度受制於收益及發展成本的估算準確度，只要其中一項估算有誤差，結果可把誤差放大。地政總署與發展商的剩餘法評估在多個成分數字也可以有分歧，故結果差距大不足為奇。

近年政府恢復主動賣地，土地成交案例大增，可供補地價評估作參考案例，測量師可直接比較樓面地價而不用剩餘法，地政總署及發展商的分歧便可縮窄。況且，有時政府土地以高價成交時，若中標價遠遠拋離其他標價，地政總署測量師未必會接受中標價為市場價格，於評估補地價時只參考其餘的標價。故近期的補地價評估較貼市，發展商亦欣然接受。

補地價評估與一般評估沒有分別，涉及主觀因素。惟政府部門不宜涉及太多個人主觀因素，他建議採用標準地價制度，取代現行評估制度。補地價評估制度是否須要有革命性改變，以利樓宇供應，值得政府及業界深入探討。

陳超國
第一太平戴維斯估值及專業顧問有限公司董事總經理，擁有二十多年資深專業地產服務策劃經驗，為行內公認經驗豐富的專家。陳氏亦為香港測量師學會資深會員、英國皇家特許測量師學會資深會員、英國仲裁學會會員及香港政府註冊產業測量師。

全城匯幾時截票?
入一張要幾錢?

之前我地討論過晒

個post 去到等二頁都未有人（AA）好實制咁答到問題

仲睇到有人俾AA 導話唔駛經壓測就抽，三年後五年後點又無乜理

冇野既，硬食貴息直到供滿囉

其實抽樓感覺真係好氣餒
如果唔係屋企人一定要果個位置嘅樓，加埋我都唔想冒險再叫屋企人租多兩年樓，我都唔會去抽海之戀
如果我唔太夠錢嘅話又想有私人空間，我覺得買住上車盤住完全無問題，太勉強瞓身all in感覺真係好大壓力

same here

恭喜

我來緊9月頭
諗落冇乜野好緊張 但都好緊張

市建局*英皇項目 喜遇上載左售樓書

想填返牆身既螺絲窿，應該用咩補?

平底漿文佢兩次打磨兩次再補兩層油
完成

山野巴打召喚 你屋企人肯聽你講賣樓套現俾你買公用股發達未

長沙灣好似平

17k

隔離市建局果渣岩岩入伙無耐果渣都係萬六左右

要補油

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，現時全港只餘下6個CCL成分屋苑調整實用呎價仍然低於1萬港元，全部來自新界西，佔該區兩成比例。這批屋苑只有天水圍嘉湖山莊調整實用呎價仍未升穿9,000元，最新錄8,913元。

其他呎價低於1萬元屋苑屯門佔3個，包括海翠花園、大興花園及香港黃金海岸，呎價介乎9,559至9,865元。另元朗蝶翠峰及荃灣荃威花園，呎價分別為9,699及9,693元。

該行預期，樓市有望於秋季重拾升軌，相信實呎低於1萬元的屋苑數量會進一步下降。

現居於長沙灣四小龍的徐小姐表示，有意買入兩房單位自住，她透露自己與家人一直租樓，兒子不想再租樓，因為要面對業主隨時加租，如業主賣掉更要搬走，「搬來搬去好煩」。

她坦言若買樓後，遇上樓價跌也沒辦法。

租租

兒子係咪有追post

其實個仔已經三十幾歲

比最低400幾fake咗

徐小姐

【長沙灣新盤】湯怡：買樓兩房係基本

對於香港樓價，藝人洪卓立認為，「小市民預計不到」，本身有打算自己買，但近年發現，兩個人一齊買會比較容易。

對於心儀的家居，同場的湯怡認為「兩房是基本」，自己多衣物，一間用來做衣帽間，以及一定要有獨立廚房。

洪卓立則指，他重視朋友聚會，居所最好購物要方便，近地鐵，故屬意市區多少少。

二人現住沙田，希望可以在九龍區置業，對於政府辣招，他們都認為要買就「唔理得太多」。

記者：黃嘉銘

//其實我唔知佢哋係邊位嘅

【新盤票王】荃灣全．城滙收1.8萬票 創1997年後新高紀錄

大批準買家趕打風前夕到荃灣全．城滙售樓處入票，市場消息指，項目單日新增過千登記，截至今日下午六時累積收票數目增至1.8萬，較周五公開發售521伙賬面超額認購約33.5倍，按每票10萬元計，凍結市場資金約18億元。

全．城滙收票數字已經打破去年新地(016)元朗Grand Yoho首輪收1.67萬票紀錄，屬1997年10月後近20年新盤市場新收票王。不過，比較1997年長實(1113)及新地等合作的青衣灝景灣1期收30,400票仍有大段距離。

521係一鋪清？

未抽
更多人抽，連一房都靚則，實清哂

今日地產新聞摘要

【星島日報】指，嘉里核心賺28億，指港樓價難跌。嘉里建設（683）總裁何述勤指中央政府有可能對中資在境外的投資有限制，令中資在港投地的熱潮減卻，故近幾次土地拍賣非中資中標。他又認為，香港樓價不會下跌，但升幅難料。該公司首席財務主管王志剛指，該公司在股價波動時才考慮回購，股價穩定時會以其他方式如派股息回饋股東。

【東方日報】指，全‧城滙勁收萬六飛，篤定票王。新盤收票節節上升。消息透露，華懋集團旗下荃灣全‧城滙截至昨晚十時累錄逾1.65萬張收票，超越同區海之戀第一期，於今年五月開售時錄得的逾1.45萬票，成為今年以來新盤票王，較本周五開售單位超額認購超過30倍。

【文匯報】報導，億京代交辣稅促銷物業。美聯工商舖獲億京發展委託代理出售位於觀塘的萬泰利廣場、電訊一代廣場及中海日升中心一籃子物業。億京更推出全數印花稅回贈優惠，買家若購入交吉單位，發展商將回贈相當於該單位所需繳付的雙倍印花稅全數金額，而購入連租約戶亦將回贈相當該單位50%雙倍印花稅的金額，以中海日升中心12樓全層商舖為例，回贈金額將高達約2,330萬元。

【明報】曰，私樓居屋估價年半首錄跌幅，康怡單位1個月跌5％最勁。樓價升勢持續多時，部分二手屋苑單位做價近日開始回調，銀行估價亦跟隨大市出現大漲小回。本報抽取十大屋苑及十個居屋屋苑合共100個估價個案，發現有7個個案首現跌勢，以細單位為主，按月下跌3%至5%，為過去1年半以來首現估價跌幅情况。有分析員表示，近日樓價高位後有所回調，相信只屬輕微調整。

【晴報】報導，新居屋明揀樓，逾半綠表長者家庭穩上車。2,120伙新居屋明起揀樓，房署披露長者家庭申請比例，綠白表長者家庭申請者分別佔約500份及2,800份，推算1.7人及9.3人爭一單位，意味逾半綠表長者家庭可穩中；綠白表一般家庭則分別12.7人及46.2人爭一單位。

【信報】謂，發展商補價，本財年首5月飆20倍。土地市場競爭激烈，發展商加快補地價，今年首8個月發展商補地價金額突破112億元，其中單計本財政年度（2017年4月至2018年3月）至今不足5個月時間，發展商的補地價總金額已達93.5億元，較2016/2017財政年度同期僅約4.4億元，勁升逾20倍。若連同港鐵（00066）項目和政府賣地表地皮，本財政年度至今的總地價收入料逾820億元，已相等於本財政年度預算的1010億元約81%。

【蘋果日報】稱，全．城滙低價搶客，荃灣多個屋苑零買賣，新界西二手成交冰封。新盤市場升溫，華懋以低市價開賣荃灣全．城滙，即時令區內二手凍僵。根據代理數據，自上周三該盤開價後，荃灣10個大型屋苑成交停頓，其中4個屋苑本月成交急插66.7%。此外，新界西鐵路沿線屋苑亦受影響，二手交投死寂，嘉湖山莊本月成交更大跌至5宗。

名鑄銀主盤1800萬拍出 低估價100萬 (19:13)

【東網專訊】銀主盤不乏捧場客，環亞拍賣董事總經理兼拍賣師曾傑俊表示，該行周二推出32項物業拍賣，售出其中3項，包括兩個銀主盤。

其中尖沙咀名鑄中層B室銀主盤，實用面積817方呎，以1,600萬元開價拍賣，獲買家承價11口，終以1,800萬元售出，較開價高12.5%，實用呎價約2.2萬元。較銀行估價約1,900萬元，低價約100萬元。

另一個售出銀主盤為首次於拍賣場推出的馬鞍山銀湖．天峰一個連平台銀主單位，開價1,500萬元，搶高10.7%至1,660萬元拍出，實用呎價近1.16萬元，較銀行估價低約12.6%。

同場將軍澳維景灣畔2座中層D室業主盤，以1,080萬元拍賣售出，較開價高出100萬元，實用呎價約2.3萬元。

想問下巴打 租金收入official黎講用唔用得黎過壓測 google有啲話八折計 有啲又話唔得

屯門城．點獲批預售 料月內刊樓書 (18:27)

【東網專訊】大批單幢新盤全速部署出籠。資本策略地產(00497)執行董事方文彬表示，旗下屯門新盤城．點已剛獲批預售樓花同意書，料月內上載樓書及隨即開放設於中環的示範單位，盡快隨時開售，售價主要參考荃灣及元朗等西鐵沿線新盤做價。

該盤提供204伙，實用面積200餘至近400方呎，主打間隔開放式及一房戶，亦提供少量兩房。

//呢個望吓佢開咩價，隨時會為咗去貨貼近屯門市廣場/時代廣場，主打細單位，唔急住嘅、夠平嘅要上車抽吓，慳返裝修費
屯門市中心區域冇地方再起，唯一呢個盤有條F1賽道好貼，盡量買向街市嗰邊會好啲

冇咁高，大貓好似6成

打風唔洗番工架嘛

我係首置呀湯巴

要返工嗰個叫候召

On9地產經紀
叫佢幫我搵600萬樓下Yoho盤
串77話你幾時得閒睇先 賣盤好快無
不如買長沙灣新盤啦

屌佢屎忽 佢又無牌 盤又無個係手

有盤係手就call 無盤係手就收皮

屌
晒我時間

其實點解會有地產佬無牌？
個牌識字既都考到

未考/冇中英文pass

荃灣樂悠居50樓以上，2房，590萬，價錢合理？

終有一天，絲打你打風都唔洗番工

放全日啦

咁都唔放全日大交合實俾人鬧死

暑假呀嗎

昇御門入咗伙未

攻城鎚

自膠 住喺嗰度啲人點算

單位係昇御門一座 3A， 2012 年業主以 1306 萬購入
（去中原查下圖則同成交就搵到）

法團賠死啫

老豆鄉下幾間屋收地分到500萬 但佢想樓換樓

fat fat 喇

又攻城

唔知係法團定工程公司賠? 定係保險?
打風唔收吊船

啱啱睇新聞zoom埋去屋內d野爆晒 外牆都好傷

再換返大陸樓？

大地有prop man架

諗起今日咁嘅環境，住深井龍珠島嗰啲大鑊，條橋一定浸，加大浪，通常封橋，冇買定糧食等餓暈

我呢度冇巴士落去

龍珠島一定變孤島啦今日

要換過哂D 玻璃, 又要搭棚
外牆又好似有損壞
屋企入面部份家私又要換

你果邊今朝應該超大風

有無巴打有設計裝修公司推介, 層樓連約買, 死約到2018年年尾先完
想預番裝修BUDGET

西鐵停咗，的士又冇，冇得過去睇吓新居有冇損壞 由佢，反正補救唔到，噚日做好地板

自己設計得啦，直接同裝修師父傾，搵設計公司30萬變60萬喎把打

唔知師父有無閂窗？

有嘅，係唔知會唔會爆玻璃

乜都無, 係0

低調設計公司

Grand yoho 漏水

今晚夜少少先再去囉

唯有係咁

再落街買咗包炸菜，今晚食白粥，我估冇八點唔落波

林日曦如果屋企冇糧草嘅話 真係唔掂

遲d 個到d工廠拆d 變做office&住宅，應該仲有得升

百佳有無開?

冇開

無餸買

天鴿襲港冇有怕！兆禧苑打風期間照賣406萬 (18:09)

【東網專訊】美聯周志偉稱，屯門居屋兆禧苑A座中層11室，實用面積415方呎，同區客早前已洽購單位，今日(周三)在8號風球下，因業主留在家中，即親身上門再洽購單位，終成功以406萬港元購入，低開價14萬元，實用呎價9,783元，原業主2001年以約77萬元購入上址。

【颱風下成交】代理趁10號風球 富景花園業主在家促2,250萬交易

颱風天鴿來襲，亦成促成買賣機會。中原地產李巍表示，早前已有一名準買家有意購入西半山富景花園2座高層E室，實用面積1,101方呎，建築面積1,174方呎，屬3房間隔，客廳設有弧形窗，該名準買家於打風前夕，已將本票交低予負責的地產代理。

單位業主原一直叫價2,350萬元，地產代理趁今日颱風高掛，不少業主留在家中安全地方沒有外出，代理抓緊良機，冒著風雨前往單位與業主商討出售事項，最終雙方達成買賣協議，降價100萬元，於10號颱風下以2,250萬元售出單位，實用呎價2.04萬元。原業主2004以665萬元買入單位，是次沽出，持貨13年，賺1,585萬元，升2.4倍。

富景花園位於西半山干德道，與知名度高的豪宅天匯同一條街，物業樓齡已達29年。

【落波去睇樓】全．城滙示範單位門外現排隊人龍

【資料更新、相片更新】
消息指，全．城滙示範單位門外已現人龍，等候即將重開的示範單位開門。按代理提供照片，發展商設有圍欄，排隊秩序良好

【5:30pm】 全．城滙示範單位7時重開 收票至晚上10時半
天文台表示，天鴿於5時10分改掛3號信號，8號風球下波後，華懋集團表示，全．城滙示範單位將於7時10分重開，今晚收票活動截票10時半。

【2:00pm】8時前天鴿降至3號或以下 全．城滙示範單位重開 收票至10時半
近期在新盤市場搶盡風頭的荃灣全．城滙，截止昨日，華懋集團已收取逾2萬張入票，創下1997年新盤市場後新高，項目今日截止收票。雖然颱風襲港，新盤風頭持續強勁，香港天文台2時10分轉發8號風球，華懋集團表示，如今晚8時前，天鴿降至3號或以下，示範單位會於改掛後2小時重開，而收票會延長至晚上10時半。若8時前，颱風天鴿維持8號或以上，則以昨日最終收票作最結。

【新界成交】新界西升得快！屯門市廣場3年貨勁贏五成

中原地產陳國威表示，屯門市廣場1座高層F室，實用面積337平方呎，建築面積440平方呎，2房間隔，成交價430萬元，折合實用呎價12,760元。買家為用家，見單位位於市中心，出入方便，生活所需亦一應俱全，見上址樓價合預算，於是快速拍板入市。原業主於2014年4月以275萬元購入單位，持貨3年多，賬面獲利155萬元，單位升值56%。

陳氏續表示，市中心主要屋苑本月合共錄得10宗成交，成交集中於前半月，不過隨着荃灣新盤推售，近日區內市況再度轉淡。

賺千幾個，冇所謂啦，aa呢單佣廿幾個，fatfat，廿號風球都去啦

咁又係，不過呢20個都算有血有汗先

有單開，AA 不惜赴湯蹈火，落兩不怕落雪也不怕，十號風班都冇有怕

【倒錢落海】維港頌首錄撻大定 疑似內地客4個月輸263萬

據成交紀錄冊顯示，長實（1113）旗下北角維港頌出現首宗撻大定，料買家4個月間損失263萬元定金。

綜合資料，涉事單位為6座高層E室，實用面積578方呎兩房戶，原於今年4月12日項目首天開賣簽訂臨時買賣合約，成交價2,630萬元，同月簽署正式買賣合約。買家為公司客，採用折扣極少的180天付款辦法，以換取發展商代繳樓價15%從價印花稅及15％買家印花稅，並可以向發展商申請免入息審查的3年過渡性貸款，貸款額最高為樓價六成。

不過，上址交易於本月17日終止，料買家已繳付的一成定金遭發展商沒收，涉及263萬元。該公司的兩名董事分別姓張及鄭，報住鴨脷洲南灣同一單位，姓名同為國語拼音。

香討有人貼咗圖，話鐵路盤今日仲有服務嘅要睇高一線喎

兩邊收足唔止呀

長沙灣個頭 有冇咩盤比較好
One New York 同薈悅好似唔錯

唔準，西鐵今日停咗

2623 萬兩房？
扣除發展商俾所有 30% 印花稅後，實價 2023 萬，買條友傻架

特別服務應該啱，停左一部份
荃灣線都停左一部分，荃灣至荔景

咁計張圖都有誤導，無注明地底段，今日聽電台啲人去到美孚站屌晒鬼無西鐵入屯門

One Madison 唔會好D?

係有誤導，今日新聞話有架空路段嘅站都停止服務
個圖路清晰，更可況東涌線全線暫停又點 比我住我都會想住九龍站，張圖對我無影響

九龍站屈機，過海同去機場都快

九龍站我唔太喜歡 而家成個孤島咁

有d似上面果隻窗台咁
一間房一隻 個房仲要得一隻窗

睇中左疊茵庭
但老婆嫌返工遠

呢位巴打有無裝修師父推介

哦, 呢D 設計
留返佢做窗台算把啦
放下植物, 小擺設, 完

〔警世〕是日澳門災情圖集＋描述

見到有張圖澳門有棟住宅叫寰宇天下被風叫到爆哂玻璃窗 唔知棟樓邊個起..

公海個海之戀業主post好酸

連登係咁，憎人富貴厭人貧嘅小學/中學/大學雞特多

水浸橋龍珠島變孤島 居民玩命揸車「渡海」

港澳新聞

水浸橋龍珠島變孤島 居民玩命揸車「渡海」
08月23日(三) 17:05

打風被困龍珠島 私家車當潛水艇闖水浸橋
0:00/1:47

打風被困龍珠島，勇司機私家車當潛水艇闖水浸橋！今日風暴期間全港多區嚴重水浸，屯門龍珠島連接黃金海岸的徑青龍路行車橋，同樣被洪水淹沒，不斷有海浪湧上橋面，完全未能看見路面。出市區的唯一通道水浸，令龍珠島變成孤島，居民無法出入。

不過竟有居民無論如何都要硬闖，據網上流傳的片段所見，最少兩輛私家車曾經強行「渡海」，其中一名男司機駕駛私家車接載最少兩名男女親友，由龍珠島駕車經行車橋駛出黃金海岸，上橋前司機向友人稱：「都係要去㗎啦，預備喇！」然後踩油衝出，積水幾乎完全蓋過車頭的行車橋，遠看私家車如在海中行駛，期間兩邊不斷有巨浪拍向車身，前方只見白茫茫一片，女乘客嚇至大叫：「唔好行啦，返去啦！」

不過男司機仍處之泰然，回應稱：「點退後呀姐姐！ONE WAY ONLY（只有一條路）！」最後私家車竟然安全無恙駛過行車橋，男司機則淡然道：「真係要搵啲嘢洗下架車呀。」

有黃金海岸高層的居民，從另一角度拍下私家車闖橋經過，場面更令人膽戰心驚，僅約200米的路程令人為之窒息，直至它安全渡過才鬆一口氣。

我住其中一個地方
放緊盤....但俾個喜遇搞到我企左係度
無人睇樓

望左一望 講哂粗口
佢土木

我寧願住市區劏房

其實好危險，唔出去先啱

賣完全城匯之後

荃灣仲有無三房換樓新盤??

好似冇

逸璟龍灣都算荃灣區

睇餸食飯

係青龍頭 好入

澳門豪宅

同中国接軌
都係豆腐渣嚟
無冧樓已經好好

痴線
夏天夠通風唔洗開冷氣了

竟然唔係厚身強化玻璃

寰宇天下，中國建築起，香港啲工程大部份係公屋同居屋

gogogo

Vic巴點樣睇？想學野

通常香港起嘅話，玻璃當係結構一部份，一樣計埋wind load設計，一塊半塊爛可能老化缺乏保養唔奇，咁大範圍全碎一定係用料或設計上出問題

聚康山莊3房682萬沽 創新高

屯門聚康山莊一個套3房放盤約1個月，即獲外區客以682萬元承接，售價創同類單位新高價。

低層614呎 港島客購入

上述外區客來自港島區一個小家庭，入屯門搵樓約一個月，曾參觀多個物業，而聚康山莊並非首選對象，首先參觀是區內指標屯門站上蓋瓏門，也曾看過單幢樓倚嶺南庭，比較過各屋苑樓價和面積，最後揀選聚康山莊。論價錢，瓏門最高，實用面積約500餘平方呎2房戶，入門價逾700萬元；倚嶺南庭3房套房逾700萬元方有交易，且間隔未合該外區客心意。

反之，聚康山莊套3房間隔四正，左右廳設計，呎數逾600平方呎，相對較為見用，加上品牌效應，致令上述外區客一見鍾情，情傾單位為聚康山莊3座低層G室，實用面積614平方呎，3房套房間隔，約一個月前放盤，當時叫價700萬元。

減價18萬 呎價11107

買家即睇即時議價，最終賣方減18萬元，以682萬元達成交易，實用面積平均呎價11,107元。原業主於2013年7月以430萬元購入單位，持貨4年，帳面獲利252萬元，單位升值59%。

用家主導的聚康山莊供應2房和套3房，後者幾近盤源寥寥可數，中原地產屯門瓏門第二分行高級分行經理鍾宏遠表示，屋苑盤源奇缺，目前約10個2房戶放盤，最平叫價490萬元；至於套3房餘下一個連租約放盤，叫價720萬元。

屋苑向來套3房甚少放盤，故交投亦有限，對上一個套3房成交為今年初，3座低層G室，以600萬元易手。剛易手單位還要比今年初易手的同類單位低，售價創同類單位新高價。新盤主導大市，二手成交量縮減，聚康山莊8月暫錄上述套3房戶1宗成交。

中海外發展配中建做承建
perfect match

你話聽日成座樓塌左我都信

粉嶺牽晴間兩房10500元獲承租

中原地產粉嶺站分行經理潘婉兒表示，暑假為租賃旺季，租賃交投量明顯增加。分行最新錄粉嶺牽晴間8座低層D室，建築面積530平方呎，實用面積384平方呎，兩房間隔，日前以10500元租出，實用面積平均呎租27.3元。

新租客為用家，見單位租金合理，間隔合用，即決定租入單位自住。據悉，業主則於2009年以150萬元購入上址，是次租出單位可享約8.4厘租金回報。

又係wor
應該係用左「富強國特色」O既「強化」玻璃

8.4厘

海之戀業主揮手區

150萬買返黎

連登公海講樓post有葡萄撚，大跌撚呀證明市場健康，咁多人要租樓即係租金上升，回報提高自然有資金追入，放心持有

所以公海有個post講上岸，點解買樓收租退休多過買股退休，租金跟經濟調節，回報唔算高但穩定，抵抗到通貨膨脹

之前CC台都係笑海之戀個名柒 住公屋都唔住

3,4房好撚正，買到點笑我柒都冇所謂了

睇黎子普巴好鐘意海景 考慮埋柏傲灣

咁無野o既，叫佢記得好好住公屋唔好變富戶俾人趕出黎

大陸D樓擺五年已經好霉 (無論內外都係)

租金多數跟人工，人工跌租金跌，人工升租金升，市面物價跟住升跌，減二千租冇問題，物價跟落咪一樣，住宅租金就係物價其中一項

所以可以一開二(甚置開三),有得收租做退休收入先跟到通漲

我老母話我命格要有水先得
住既地方就要望到水，海同泳池咁

我間30年居屋一滴水都無
反而有班frd住10年內新樓要成晚換毛巾

津堤好正

私樓 信和起嘅

原來賣千幾萬架個屋苑

有冇巴絲用緊電解式濾水器? 可以即飲用嗰隻?住緊嗰度用嘅係傳統換濾芯嗰啲，電解式濾水器得吳得?邊隻牌子好?

都搞咗好耐吓

超通爽豪宅

本來就唔係跌，個別低價盤只係報導時誇大嚟講，好多叫高過市價等你還價感覺良好

各位巴打我係新手想請教下
一般買二手樓嘅情序係點？
搵agent 睇完樓簽睇樓紙。
如果想講價係咪透過agent?
係咪睇岩左就比票agent落訂?
文件方面又點搞？

Aa會叫簽睇樓紙，冇嘢

麻煩曬巴打!

睇樓紙，可以唔簽就唔簽
除非獨家盤

俾完首期後，你戶口淨落既錢*0.4 多過按揭條數
咪可以用資產按揭批囉

小朋友有計劃係好事嚟嘅
btw 過咗尋日開始覺得band友都係有架車好
費事十號風球黑色暴雨俾的士佬㩒住嚟搶

睇你target係咩囉
有車就點都係多左支出
多左支出自然買樓時間要遲少少
每個人人生唔同，人各有志，自己安排自己人生咪得

btw，一年打得幾多次風
就算的士雙計都平過渣車O既

紅磡昇御門於天鴿襲港期間，有單位被吊船猛烈擊中，碰巧項目樓王即將於拍賣場上推出，開價3388萬元沽，較5年前買入價低352.5萬元，不排除要蝕沽。
根據環亞物業拍賣資料顯示，昇御門1座高層A室，實用面積1616平方呎，屬3房間隔，可望煙花海景，原業主於2012年以3740.5萬元購入單位，資料顯示，單位曾多次抵押借貸，最新以3388萬元放盤，低買入價近1成。
另外，同場推出昇御門1座中低層F室銀主盤，面積606平方呎，開價680萬元，較買入價838.7萬元，低158.7萬元。

咁平

紅磡黎講好抵

【信報財經新聞】大角咀一號銀海6座中層A室，3房套房間隔，望開揚海景，實用面積約955方呎，建築面積約1216方呎，原業主開價約2500萬元，議價後減價約140萬元，以約2360萬元易手，實用呎價約24712元，建築呎價約19408元。

香港置業表示，買家為外地回流人士，須繳付約708萬元辣稅；原業主於2011年2月以約1715萬元購入上址，持貨逾6年，賬面獲利約645萬元，期內升值約37.6%。

30%稅

杏花浸林寶個post 就睇到港豬果種窮柒酸
難怪有d人一世都咁撚窮

搵巴打開定新post好喎

［隱形富豪無處不在］低調置業討論區（60）

新post

1001